% !TEX encoding = IsoLatin2  % notwendige Zeile f"ur Mac-Benutzer (muss als Kommentar stehen); Windows-Benutzer k"onnen die Zeile l"oschen.

% LaTeX-Vorlage Version 3.1,  Juli 2011
% erstellt von Dr. Andreas Drauschke (andreas.drauschke@technikum-wien.at) und Dr. Susanne Teschl (susanne.teschl@technikum-wien.at)
% geringf"ugig adaptiert von Harald Stockinger (harald.stockinger@technikum-wien.at)

 
\documentclass[a4paper,bibtotoc,oneside]{scrbook} 
% F"ur kurze Arbeiten w"are auch die Dokumentklasse "scrartcl" ausreichend. In diesem Fall ist "section" die h"ochste Ebene ("chapter" gibt es dann nicht).
% \documentclass[a4paper,bibtotoc,oneside]{scrartcl}


% verlinkte Querverweise im pdf
\usepackage{hyperref}

\usepackage{listings}

% deutsche Anpassungen
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{parskip}

% mathematische Symbole
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amstext}

% Kopfzeilen frei gestaltbar
\usepackage{fancyhdr}
\lfoot[\fancyplain{}{}]{\fancyplain{}{}}
\rfoot[\fancyplain{}{}]{\fancyplain{}{}}
\cfoot[\fancyplain{}{\footnotesize\thepage}]{\fancyplain{}{\footnotesize\thepage}}
\lhead[\fancyplain{}{\footnotesize\nouppercase\leftmark}]{\fancyplain{}{}}
\chead{}
\rhead[\fancyplain{}{}]{\fancyplain{}{\footnotesize\nouppercase\sc\leftmark}} 

% Farben im Dokument m"oglich
\usepackage{color}

% Schriftart Helvetica
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{cmss} 

% Graphiken einbinden: hier f"ur pdflatex
\usepackage[pdftex]{graphicx}

\usepackage{array}

% H"ohe und Breite des Textk"orpers etwas gr"osser definieren
\setlength{\textheight}{225mm}
\setlength{\textwidth}{1.05\textwidth}

% weniger Warnungen wegen "uberf"ullter Boxen
\tolerance = 9999
\sloppy

% Anpassung einiger "Uberschriften 
\renewcommand\figurename{Abbildung}
\renewcommand\tablename{Tabelle}

\begin{document}

% Kopf- und Fusszeilen initiieren
\pagestyle{fancy}

% Deckblatt:
\thispagestyle{empty}
\begin{picture}(0,0)
\color{white}\sffamily
\put(-101,-412){\includegraphics[width=1.002\paperwidth]{LPS_2011.pdf}}
\put(220,-670){\includegraphics[width=0.5\textwidth]{FHTW_Logo_4c.pdf}}
\put(-30, -20){\bfseries\huge SEMINARARBEIT}
% Titel des Studienganges einf"ugen:
\put(-30,-50){\Large im Studiengang Informationsmanagement und Computersicherheit}
% Titel der Lehrveranstaltung einf"ugen:
\put(-30,-70){\Large Lehrveranstaltung Angewandte Informationssicherheit}
\color{black}
% Titel der Arbeit einf"ugen:
% Die Minipage wird gesetzt, damit auch mehrzeilige Titel m"oglich werden.
\put(-32,-350){
\begin{minipage}{13cm}
\bfseries\huge UPnP Security \\ 
\end{minipage}
}
% Name der Autorin/des Autors eingeben:
\put(-30,-450){\large Ausgef"uhrt von: Stefan Schleifer, BSc \& Sebastian Schwarz, BSc}
% Personenkennzeichen der Autorin/des Autors eingeben:
\put(-30,-470){\large Personenkennzeichen: 1210303037 \& 1210303023}
% Name der Begutachterin/des Begutachters eingeben:
\put(-30,-510){\large BegutachterIn: Dipl.-Ing. (FH) Mag. Alexander-Philipp Lintenhofer}
\put(-30,-550){\large Wien, \today} % das Datum des letzten Kompilierens wird automatisch eingesetzt
\end{picture}

%\newpage

%\input{00_preface.tex}

\newpage

\tableofcontents\thispagestyle{empty}
\newpage

\setcounter{page}{1}

\input{01_einfuehrung.tex}

\input{02_upnp.tex}

\input{03_security.tex}

\input{04_fazit.tex}

% Literaturverzeichnis
% Das Literaturverzeichnis kann auch nach einem allf"alligen Anhang positiioniert werden (siehe "`Leitfaden f"ur Bachelor- und Diplomarbeiten"', Version 2.0, Abschnitt 2.9).

\input{99_literatur.tex}

% Anh"ange
%\begin{appendix}
%\chapter[Erster Anhang]{"Uberschrift des ersten Anhangs}
%
%Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text Text ...

%\end{appendix}

\end{document}
